\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Dresden}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Tobias Wieprich}
\usepackage{graphicx}
\title{Lehrer-Schüler-Beziehung}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Datengeber}
\begin{itemize}
  \item Kooperation Hochschule für Musik und Theater „Felix Mendelssohn Bartholdy“
  \begin{itemize}
    \item gegründet 1843 von Felix Mendelssohn Bartholdy
    \item älteste Musikhochschule Deutschlands
  \end{itemize}
  \item Digitalisierung der Studentenunterlagen 1843-1919
  \begin{itemize}
    \item Grundstein für die Daten
    \item Bilder und Daten stehen unter freie Lizenz
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Datengrundlage-Metadaten}
 \begin{itemize}
   \item Metadaten über Schüler
   \item beinhaltet Namen, Herkunftsland (historisch), Jahr der Inskription etc.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Datengrundlage-Zeugnisse}
\begin{itemize}
    \item verbale Einschätzung der Studenten
    \item mehrere Fächer wie beispielsweise Pianospiel, Italienisch 
    \item Unterschrift von mehreren Lehrern 
    \item Reinschriften und/oder Vorschriften erhalten
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Datengrundlage-Zeugnisse}
 \begin{figure}
  \includegraphics[width=0.75\linewidth]{images/00000002.jpg}
\end{figure}
\end{frame}



\begin{frame}{Datengrundlage}
 \begin{itemize}
   \item Zeugnisse nicht immer vorhanden
   \item wurden durch Dummies ersetzt
   \item Metadaten über Schüler vorhanden
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Datengrundlage-Zeugnisse}
  \begin{figure}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/00000200.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Grundmotivation}
 \begin{itemize}
  \item Fragen über Schüler beantwortbar
  \begin{itemize}
    \item Wie viele Schüler aus dem ersten Jahr kamen aus Amerika?
    \item Wie war die Verteilung der Herkunftsländer  in den ersten Jahren?
  \end{itemize}
  \item Fragen über Lehrer auch beantwortbar
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Grundmotivation}
 \begin{itemize}
   \item Beziehung über Lehrer und Schüler teilweise/gar nicht beantwortbar
   \item Beziehung nur teilweise ausgewertet
   \item Ziel: Automatische Auswertung der Daten und damit schließen der Lücke
 \end{itemize}
 \end{frame}

\begin{frame}{Ziel}
\begin{itemize}
  \item Lehrer-Schüler-Beziehung in RDF
  \item Demoanwendung mit Daten
  \item reproduzierbares Auslesen
\end{itemize}
\end{frame} 

\begin{frame}{aktueller Stand}
\begin{itemize}
 \item Überblick über die Daten
 \item Ergänzung von Metadaten
   \begin{itemize}
        \item Anzahl der Zeugnisse pro Schüler
        \item Ob eine Datei ein Dummy ist
   \end{itemize}
  \item Übertragung der Metadaten in RDF
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{aktueller Stand}
\begin{itemize}
  \item Clustern von Unterschriften mit Templatesuche
  \item Treffer: nur orginale Datei
\end{itemize}
\end{frame} 
 
\end{document}